【低智重地 內有瘋犬】低調置業討論區（208）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/10公佈,，中原城市領先指數188.36，按周跌0.13%

【業主逃避樓爆 沉迷影音器材】低調置業討論區（207）

上一個post, 歡迎繼續討論

lm

留定名先

轉台成功

住洋樓養番狗

molamola

留名
屌 呢排日日來回大西北同九東 累到仆街

海歸新手唔追post留名

ching 唔放租先？ 等淡風吹過左再放盤啦

低智討論區

我發現個cloud stream得勁少可以cast落電視
有無體育台可以cast落電視既推介？
同埋有無有線新聞？

香港置業助理分區董事劉浩勤表示，市場新近錄得一宗將軍澳南豐廣場交投，單位為南豐廣場5座高層G室，實用面積375平方呎，建築面積511平方呎，採2房間隔，單位座向西北方，望開揚園景。業主於7月中旬開始放盤，最初開價$725萬放售，後逐步減至8月初$688萬，至日前以$676萬沽出，折合實用呎價$18,027，建築呎價$13,229。雖然單位累計減幅達$49萬或6.8%，但最終造價仍創屋苑同類總成交金額新高，並打破屋苑成交呎價最高紀錄。

早一個月同女友傾完，係打算用盡資金上車，解決住既問題
咁會有求婚戒但唔搞婚禮，去簽張紙，夜晚家人食三至五圍既飯
但早幾日又變返要海外婚照，做儀式，證婚連攝影師
少左呢筆資金，就上車難，要做租租
最慘係做埋租租，要儲返又耐。。
仲要假設樓價平穩或下跌。。
但我見佢好開心搵資料，我又唔能夠講咩
上車無望

傾左好幾日了，無望
如果做租租後，至少無可能買新樓即供plan了

上兩星期仲抽緊PY 2C
本身仲等緊PY 2B同LP6
依家可放棄。

下？！
呢個最低能既做法... 同慳錢背道而馳
寧願你正經擺可以收番本（公價人情），依家變左請食飯，人情隨心... 仲要證婚攝影.... 有出無入. 仲有 oversea Prewedding = 十級燒錢行為

你坦白同女朋友講啦⋯⋯挽回佢理智
如果佢堅持，我只可以講... 佢好唔識諗....你睇路啦

所以話女人真係累人... 明明知，都要唔理性

利申：女人
再利申： 共用acc

男人一定明
但女人多數明左都會變返唔明

本身真係傾好晒，我有晒期望，我仲不停睇盤，打算再抽唔到就二手入市，始終要解決住
做租租+抽居屋真係天荒地老都未買到
林鄭害死人。。減乜居屋價

不如好似之前有個巴打咁，帶埋女朋友睇樓
之後女朋友係咁FF買咗點裝修

買py 你預要守2-3年
參考當年世宙同py 一樣開11-12k尺
但今日py 2手先13k到⋯世宙就16k
如果自住唔諗換樓既， 買py唔會話你錯
但如果budget有限， 不如差差地買住交通方便既2手如兆康，疊欣上左車先， 第日再換好d

我識做，有去到PY睇現樓
佢話都好，抽得過
又睇埋點擺傢俬，買咩傢俬
依家呢星期就變晒。

姐妹都可能係，但明明可以仲威，佢啲姐妹連解決住都未解決到

我睇過都分析過
坦白講，我地用盡資金買好舊既樓，之後仲要大執，又怕隨時又要夾大維修那野
同埋我地本身住開新界，都接受到PY
至少有一點我覺得好過尚悅，返工時間去西鐵站既接駁無咁塞車

召喚發膠

同女友傾傾先，不失為一個好方法

咪臭係班姊妹唔抵得佢可以上車先咪阿支阿左摩洛哥囉

講真呢啲時候，條女既定力同決心真係好重要，不過正常港女去到嫁得出既moment都係會忍唔住

其實行到呢步都冇咩可以做嫁喇，結婚既野都係女人話事，買樓既野再算啦，都係果句：happy wife happy life

多謝巴打先
其實有取捨過，當初傾左大概係抽2c, 2b, LP6都抽唔到，我地就轉買比較舊既單枝，都上車先
不過依家問題係女人轉風向

順帶問問，小弟26，單枝34年仲做唔做到30年按？

其實行到呢步都冇咩可以做嫁喇，結婚既野都係女人話事，買樓既野再算啦，都係果句：happy wife happy life

拿，巴打我認同你啊，我再講，女人就好易錯focus話一生人一次都無，之後就出事
都係happy wife happy life

咩攬炒
唔撚交租等人報警上黎先走
再即場報返哂俾咁多間野

傻豬黎嘅
你唔係以為細攪真係細攪呀？

養隻狗咬鳩d姐妹咪得囉

洗咩搬走，無正約先爽，法庭都唔受理

錯focus依個詞真係好
所以點解女人錢好搵
明明買襪
行到去俾人sell下就一袋二袋返黎

我真係唔明個業主點會咁撚蠢

中文台就強國衛星電視論壇，其他就各iptv網站，有緯來體育見過，不過好lag，有得嘅會加入去

係我天真左少少

下個月仲會去婚展，無架啦，Life goes on

我就係驚再升連上車都上唔到，講真，過去幾年，見證幾多上到車變成上唔到既故事，至今一直做租租

唔係女人想買樓多過男人咩

我呢啲budget買家，上車首期少則都100萬
各方面少幾萬，一萬
就真係會差少少上唔到啊巴打
有啲野，差少少就係差少少

咁痴線，本地三萬幾，有幾特別啊？！
我下個月去，直覺會那野了。。

本身睇完實樓係既，不過女人轉風向係隨心既

朋友例子：
原本話外地結婚唔係香港擺酒慳d，請晒兩家人去旅遊加儀式。
之後返來話細細地擺番3,4圍招呼番熟既親戚，通知番聲。
計計下呢個又請那個又請，最後擺番十幾圍。
根本無慳過錢，重洗多左

我而家過去問問先

1 樓考慮清楚好

一定要上車先，我當年都有同條女鬧，如果當年冇上車，今日見到只有死路

屯門公路近掃管笏兩車相撞 入屯門全線封閉 (08:35)

【東網專訊】【09:02】運輸署宣布，因交通意外，屯門公路往屯門方向近小欖新村的全線仍然封閉。現時在屯門公路往屯門方向的車龍龍尾已到麗都灣及屯門公路往九龍方向的車龍龍尾已到青榕台。駕駛人士請考慮改用其他道路。現呼籲前往屯門的人士預留充裕時間，及考慮使用鐵路。現時上址交通擠塞。

今早(15日)7時47分，屯門公路往屯門方向近掃管笏，一輛拖架貨車與一輛貨車發生相撞，司機受傷被困，拖架擺尾架橫亘路中，碎片更飛彈至對面行車線，多輛消防車接報到場，協助將司機救出送院，由於兩車均嚴重損毀，入屯門方向全線需封閉，而出九龍方向快線因有消防車停泊亦封閉。

你接受到就好

我問過 ceo ，如果用尚悅/py 一樣大細單位換而家雞地呢個3x年舊樓，佢會考慮揀尚悅

不過如果換細左就一定唔得，方便程度同生活配套差太遠

新post留名
推咁快

Tiffany D 款平實又靚
CEO 好波

我知道啊 最後我估會洗突架啦
我感覺到，女人進入左結婚洗錢模式，開始唔介意呢到幾萬，個到幾萬

呢個位我好怕會中
而且仲可能會話，你要樓定係要我
女人進入結婚mode真係有少少唔同

叫佢自己攞錢出黎

一滴精 十滴血

其實假設樓價平穩都好難搞......
老實講 租租冇咩條件等跌
你話如果買樓黎投資/唔急住搬就可以等

咁公道講句，佢會攞啲出黎既

我認同你啊巴打
就算買左就跌都唔怕，始終自住有需要

匯壐減價
機會來啦飛雲

平既定義係咩？

公海sell鐵皮屋都有

[url]有冇人要買鐵皮屋？政府收返會賠公屋 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

Die神座地嘈到仆街
用左一排都係用返KDK 掛牆算

樓價UPDATES：銀禧花園業主要求售後回租 (12:27)

【東網專訊】【15:01】市場盤源短缺，業主沽貨後面對難搵樓問題，有火炭銀禧花園業主要求售後回租，故願減價20萬元出售單位。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角海景軒低層D室，實用面積356方呎，兩房間隔，以約768萬元成交，實用呎價21,573元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站君滙港3座高層H室，兩房間隔，實用面積482方呎，放租兩天即獲租客以月租2.25萬元承租，呎租約46.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●青衣翠怡花園11座極高層D室，實用面積450方呎，兩房間隔，7月初以728萬元放盤，終減價41萬元，在昨天3號風球下以687萬元沽出，呎價15,267元。

●火炭銀禧花園1座低層D室，實用面積506方呎，以兩房設計，原叫價722萬元，終以702萬元沽出單位，並以租客身份租住，呎價10,901元。

●馬鞍山中心3座高層C室，實用面積375方呎，兩房間隔，放租兩天略為減租300元，即以每月租金1.55萬元租出，呎租41.3元。

●上水皇府山6座低層D室，實用面積666方呎，三房間隔，以月租18,500元租出，呎租27.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:27】「沙士貨」轉手即大幅獲利，原業主於2003年以146.6萬港元買入東涌映灣園一個兩房戶，持貨15年，帳面賺586.4萬元，物業升幅約4倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西灣河嘉亨灣一座高層C室，實用面積462方呎，兩房間隔，望無敵海景，以2.6萬元租出，實用呎租56元。

●鰂魚涌康怡花園L座中層9室，實用面積646方呎，三房間隔，以1,268萬元易手，實用呎價19,628元。

●西半山駿豪閣高層C室，實用面積802方呎，三房間隔，以2,298萬元易手，實用呎價28,653元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●大角咀港灣豪庭7座低層A室，實用面積347方呎，兩房間隔，原叫價700萬元，經議價後減價約25萬元或約3.6%，最終以675萬元獲上車客承接，實用呎價19,452元。

●深水埗丰匯1座中層C室，實用面積745方呎，三房間隔，議價後以1,250萬元成交，實用呎價16,779元。

●將軍澳日出康城1期首都6座高層RA室，實用面積716方呎，三房間隔，以950萬元成交，實用呎價13,268元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌映灣園8座低層F室，實用面積548方呎，單位約於兩個月前放售，原叫價740萬元，經議價後微減價約7萬元或約不足1%，最後以733萬元成交，實用呎價13,376元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居2座高層B室，實用面積623方呎，三房間隔，成交價685萬元，實用呎價10,995元。

●東涌東環5B座中高層09室，實用面積467方呎，兩房間隔，投資者斥資700萬元連租約承接，實用呎價149,89元。

●東涌影岸．紅A座低層F室，實用面積539方呎，兩房間隔，以800萬元沽出，實用呎價14,842元。

●馬鞍山迎海三期迎海．星灣御16座中層D室，實用面積496方呎，兩房間隔，以858萬元易手，實用呎價17,298元。

●大圍居屋美松苑A座中層06室，實用面積554方呎，三房間隔，以居二市場價408萬元沽出，實用呎價7,365元。

●沙田第一城44座高層F室，兩房間隔，實用面積284方呎，以562.8萬元成交，實用呎價19,817元。

●沙田第一城17座中層G室，實用面積327平方呎，兩房間隔，以599萬元沽出，實用呎價18,318元。

新盤專輯：逸瑆樓書已上載 提供開放及一房戶 (14:05)

【東網專訊】市區重建局等合作發展的筲箕灣西灣河街9號逸瑆樓書已上載一手住宅物業銷售資訊網，項目提供144伙，涉及開放式及一房戶，包括6個連平台特色戶，實用面積264至386方呎。

該盤地下為停車場、1樓為住客會所、2至29樓為住宅樓層，預計關鍵日期為2020年6月30日。

【8月開齋】康山兩房863萬沽創同類新高 4年升近六成

多間銀行相繼調高按息後，鰂魚涌居屋王康山花園，錄得8月份首宗成交，而且屬高價成交。中原首席分區經理楊文傑表示，上述康山花園6座低層A室，屬實用面積484方呎2房戶(建築587方呎)，以863萬元於自由市場易手，創康山花園2房戶型新高價，實呎17831元(建呎14702元)。

嗰條友係咪講樓嗰個? Block咗冇理佢，冇興趣同佢講，喺我眼中垃圾一件，嘥時間理佢把鬼? 又冇錢分嘅，係咪咁話?

拆局：息魔嚇走實力較弱買家

新盤往往提供高成數按揭，吸引實力不足的上車客入市，在樓市氣氛向好時，「掹車邊」買家當然無影響，但當「息魔」逼近、中美貿易戰加劇、港股受壓，整個樓市觀望氣氛濃厚，部份「掹車邊」新盤買家就開始睇淡後市，寧損手撻定離場。
元朗一個上車新盤近日出現5宗撻定個案，買家遭發展商沒收30.2萬元至39.6萬元定金，總共175萬元。該盤於今月初開賣，當時各大銀行亦未宣佈上調鎖息上限，豈料數日過去，多間銀行隨即宣佈上調鎖息上限，如龍頭行之一渣打銀行的Hibor按揭計劃的鎖息上限上調至P減2.9厘（實際息率為2.35厘）。
隨後市場預期，美國聯儲局於9月底再進行議息，若決定再加息，本港極有機會跟隨加息。
此消息一出，不少「掹車邊」或「心血少」的買家便認為加息再不是只聞樓梯響，而是步步逼近，再加上多個負面因素影響，所以他們寧願輸少少離場，也總好過未來斷供，被銀行收樓，慘變銀主盤，到時「喊都無謂」。

原來我一早都block 左

我唔記得叫乜春，總之喺呢度撩交嗌屌完咪block,一日到黑睇呢啲on9仔咪好唔得閒?我建議你哋唔使理佢，由佢單機，總之由佢自我感覺良好得㗎喇

佢話業主跳樓咪跳樓，樓爆咪樓爆，現實又唔會佢講吓就係嘅

係佢發撚咗達喇，使撚喺度吠咩

熄咗個lihkg app自然要面對現實㗎喇

供唔起要爆了

俾壓力業主
加多次息我就供唔起了

衝入銀行大嗌：你有壓力，我都有壓力！做乜野挑引我？

我師父話:「揸住騰訊又供樓、問君能有幾多愁」

騰已爆，樓還遠嗎?

師父四大絕技樓、股、匯、金，樣樣精

不過咁，師父唔會全熄燈

今年金就著燈、股熄燈、樓著燈、匯唔知

全熄燈冇往績、全著燈係本色

快d block 7 我

大市跌，呢度都靜咗好多

傻淡

大市跌，食花生

Lm

呢排日日都有破頂成交
但一上黎連登淨係見到淡帖
有個Po連極低層減價都講到大跌市咁款

是但喇，樓市升定跌定係橫行我唔知，凈係知如果開個post就知樓市走向，我諗一早鍵咗國啦

留名

其實都on9
都無盤，梗係成交少

依家人仔係咁跌，有冇機會賣人仔買返港幣 令到個港美匯率升呢

新盤UPDATES：西南九龍屋苑「時光倒流價」推119伙 (20:56)

【東網專訊】多個新盤部署短期內推出。其中有已屆現樓的項目公布全新價單，另外亦有單幢盤上載樓書，預計短期內開價。

●匯璽II加推119伙 折實呎價23893元
發展商全速推售現樓項目。新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II推出全新價單，提供119伙，折實平均呎價23,893港元，形容為「時光倒流價」。

●代理指匯璽II售價低市價約10%
中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，是次西南九龍匯璽II售價低市價約10%，同區瓏璽近期二手平均呎價約2.6萬港元，料低開主要受銀行加息、空置稅及貿易戰等影響，相信可起動市場，該批單位可望錄得超額達20倍認購。

●屯門業旺路項目命名弦海 料年底前推出
莊士中國(00298)董事總經理莊家彬表示，旗下屯門業旺路住宅項目命名為弦海，待取得銷售紙後開售，預計年底前推出，開價將參考同區住宅，實用面積約160至440方呎。

莊士地產代理副總經理陳慶光說，項目為單幢式，提供371伙，戶型由開放式至兩房，當中近6成為開放式戶，另設連平台特色單位。項目預計關鍵日期為2020年2月28日。

●逸瑆樓書已上載 提供開放及一房戶
市區重建局等合作發展的筲箕灣西灣河街9號逸瑆樓書已上載一手住宅物業銷售資訊網，項目提供144伙，涉及開放式及一房戶，包括6個連平台特色戶，實用面積264至386方呎。
該盤地下為停車場、1樓為住客會所、2至29樓為住宅樓層，預計關鍵日期為2020年6月30日。

●皓畋新增付款方法 最長388天成交期
嘉里建設(00683)旗下何文田皓畋推出全新 Super 388付款計劃，買家在簽定臨時合約時支付樓價5%訂金，然後在120天內支付5%訂金，便可於最長388天內才支付樓價餘額。如買家選擇提早付清樓價，更可享額外現金回贈，於120天內付清樓價為例，現金回贈為淨樓價的4%。

●富豪‧悅庭洋房逾3500萬沽 呎價1.5萬
據一手銷資料網資料，百利富控股(00617)旗下元朗富豪‧悅庭剛沽出77B號洋房，成交價3,583.5萬元，該洋房實用面積2,389方呎，花園及天台面積分別為581及385方呎，實用呎價15,000元。

樓價UPDATES︰粉嶺中心放盤數月加價40萬售出 (12:27)

【東網專訊】【21:30】細單位盤源漸減，粉嶺區有單位放盤數月，終加價數十萬元售出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●500萬元以下的細價單位買少見少，盤源搶手。北角港逸軒中層C室一房戶，實用面積200方呎，座向北面望樓景，獲外區上車客以458萬元承接，實用呎價22,900元。原業主於2010年9月購入上址，持貨至今轉售，帳面獲利250萬元。

●北角傲龍軒中層C室，實用面積426方呎，以兩房間隔，座向西面望樓景，獲區外換樓客以950萬元承接，實用呎價22,300元屬市價。

●北角形品低層G室，實用面積551方呎，間隔為兩房，享山景，以1,050萬元沽出，實用呎價19,056元，上址9年升值約88%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡黃埔花園本月至今暫錄約6宗成交，新近3期6座低層H室，實用面積853方呎，以三房包括套房間隔，另設多用途房，成交價1,445萬元，實用呎價16,940元。上址放盤不足一星期，最初開價1,580萬元，由於中美貿易戰愈演愈烈，加上股市分波動，故業主最終決定讓步，大幅減價135萬元沽出單位。

●將軍澳天晉II第2B座高層C室，實用面積648方呎，座向西方，可享內園泳池景。業主最初開價1,400萬元，現減至12,80萬沽出，實用呎價19,753元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●粉嶺中心G座中層6室三房戶，實用面積513方呎，座向西南望開揚景，單位放盤4個月，原開價650萬元，最終加價40萬元，以690萬元沽出，實用呎價13,450元。據了解，原業主於2000年12月購入上址，當時作價134萬元，持貨近18年至今轉售，賬面獲利556萬元，單位期內升值逾4.1倍。

●屯門時代廣場E座高層10室，實用面積325方呎，獲區內客以1.1萬元承租，每方呎33.8元。租客一直居於同屋苑，熟悉周遭環境，而且願意一次過預繳一年租金，故業主願意減租1,200元。

●荃灣名逸居錄本月首宗成交，剛售出的2座中層C室，實用面積530方呎，成交價680萬元，實用呎價12,830元。據了解，原業主於2003年12月以195萬元購入上址，期內升值近2.5倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【15:01】市場盤源短缺，業主沽貨後面對難搵樓問題，有火炭銀禧花園業主要求售後回租，故願減價20萬元出售單位。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角海景軒低層D室，實用面積356方呎，以兩房間隔，以約768萬元成交，實用呎價21,573元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站君滙港3座高層H室，屬兩房間隔，實用面積482方呎，放租兩天即獲租客以月租2.25萬元承租，呎租約46.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●青衣翠怡花園11座極高層D室兩房戶，實用面積450方呎，7月初以728萬元放盤，終減價41萬元，在昨天3號風球下以687萬元沽出，呎價15,267元。

●火炭銀禧花園1座低層D室，實用面積506方呎，以兩房設計，原叫價722萬元，終以702萬元沽出單位，並以租客身份租住，呎價10,901元。

●馬鞍山中心3座高層C室，實用面積375方呎，放租兩天略為減租300元，即以每月租金1.55萬元租出，呎租41.3元。

●上水皇府山6座低層D室三房戶，實用面積666方呎，以18,500元租出，呎租27.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:27】「沙士貨」轉手即大幅獲利，原業主於2003年以146.6萬港元買入東涌映灣園一個兩房戶，持貨15年，帳面賺586.4萬元，物業升幅約4倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西灣河嘉亨灣一座高層C室，實用面積462方呎，間隔為兩房，望無敵海景，以2.6萬元租出，實用呎租56元。

●鰂魚涌康怡花園L座中層9室，實用面積646方呎，以三房間隔，以1,268萬元易手，實用呎價19,628元。

●西半山駿豪閣高層C室，實用面積802方呎，屬三房間隔，以2,298萬元易手，實用呎價28,653元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●大角咀港灣豪庭7座低層A室，實用面積347方呎，以兩房間隔，原叫價700萬元，經議價後減價約25萬元或約3.6%，最終以675萬元獲上車客承接，實用呎價19,452元。

●深水埗丰匯1座中層C室三房戶，實用面積745方呎，議價後以1,250萬元成交，實用呎價16,779元。

●將軍澳日出康城1期首都6座高層RA室，實用面積716方呎，以950萬元成交，實用呎價13,268元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌映灣園8座低層F室，實用面積548方呎，單位約於兩個月前放售，原叫價740萬元，經議價後微減價約7萬元或約不足1%，最後以733萬元成交，實用呎價13,376元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居2座高層B室三房戶，實用面積623方呎，成交價685萬元，實用呎價10,995元。

●東涌東環5B座中高層09室，實用面積467方呎，以兩房間隔，投資者斥資700萬元連租約承接，實用呎價149,89元。

●東涌影岸．紅A座低層F室，實用面積539方呎，以800萬元沽出，實用呎價14,842元。

●馬鞍山迎海三期迎海．星灣御16座中層D室，實用面積496方呎，屬兩房間隔，以858萬元易手，實用呎價17,298元。

●大圍居屋美松苑A座中層06室，實用面積554方呎，以居二市場價408萬元沽出，實用呎價7,365元。

●沙田第一城44座高層F室兩房戶，實用面積284方呎，以562.8萬元成交，實用呎價19,817元。

●沙田第一城17座中層G室，實用面積327平方呎，以兩房設計，以599萬元沽出，實用呎價18,318元。

又係中資
油塘會有平樓賣，買唔起將軍澳買呢度

港交所都揸

[member]你幾錢入 [member]

我均價5.18到，冇計收咗幾千蚊息，持有30手，通常跌過5.33就揾位入十手，暫定目標100手

我個人覺得呢隻嘅管理層似823,而且佢嘅商場的確經營得幾好

改善資產質素頗為積極

以上講法只係我個人意見，瀨嘢唔好搵我

【樓爆將至 轉行買股】低調股票討論區(1)

就目前嚟講，700冇乜息派，66就3%唔夠，都係搏升，個人睇退休要現金流唔係好適合

真心 我係aa, 你地覺得我公司推出「真盤源]係咪好能on9? 我覺得成日做埋啲新野自hogh

咁即係未去到股災

入左去睇 圖文不附
明明寫低層但幅相見到對面公屋天台

1299冇乜睇，5冇乜問題，公司不斷回購銷股，對派息有幫助，70樓下我都諗緊慢慢收集

真盤源呀, 無話真相源

之前單居屋股神有一千萬5仔, 收息一年話有60萬, 而家啲一千萬樓, 一年都係收廿零萬租金, 所以我決定用5仔做膽, 腳拖1增長股, 1收息股, 1剝削股

我都想咁

即係想收息就慢慢收集5,435

後者可以搏埋增長，願望係未來有823 1/3股價

咁佢要吸好多血，越賤越賺

雲巴
我認得你呀
你咁靚仔

個市咁跌法...你個倉咪好傷

騰迅

做死前線，佢要點確保已經係一個問題

個盤真係賣左要幾多時間內廣告下架？

放幾間地產，賣左另一間又點知？

又無資訊互通機制，幾耐更一次？

幾間大行 agree 晒，咁細行點？係咪趕絕？定俾錢加入佢系統

統一由政府發佈囉屌，好似大家上勞工處搵工咁

政府做公開數據都一 pat屎咁，up個 file就當係

基本都做條 data feed 做個api 丫

幾間大行可能會推既，話晒可以幫佢地食埋堆細aa

而家買樓要經aa其中一個主要原因係資訊唔流通者，而家仲多個機會可以控制資訊

快速成交系統

得電器賣？ 煮食爐 熱水爐 抽油煙機有冇平？

萬景峯車位323萬沽 創荃灣新高
車位今日

荃灣萬景峯車位以323萬元沽出，創區內車位價新高。為萬景峯2樓單號車位，原業主2011年以90.5萬元入市，持貨7年轉手，帳面升值232.5萬元，升幅2.6倍。

其次，香港置業助理分區董事劉浩勤指出，將軍澳帝景灣B樓單號車位，以264萬元沽出，創屋苑車位價新高，較2016年買入價203萬元，帳面獲利61萬元，升值3成。

荃灣車位都3m

【居屋王】冠熹苑實呎逼2萬 膺全港居屋王 (15:14)

文章日期：2018年8月16日

雖然近日股市波動，但卻有部分買家高價入市。市場消息指，何文田冠熹苑高層10室，實用面積211方呎，上月底於自由市場以420萬元易手，實呎19,905元，較屋苑今年6月所創下的全港居屋最高呎價18,863元，兩個月再推高5.5%。原業主2000年以綠表價51.8萬元買入，料扣除補地價後仍獲利甚豐。

個效用好似淨係趕絕自己公司

一般係由地監局監管 個班友一年收我地三四千萬 監管我地好on9 ,真假盤又唔去管 挖埋挖埋好多錢

我哋之前都係相熟嘅行家之間WhatsApp大家互通

佢個樣真係同隔離何文田邨冇分別

俾狗咬 好痴線

煮咩多

我都想知
斧頭扒入唔入到

洗碗機冇用過，熱水瓶用過，唔夠1年底嘅發熱線燒咗打柴

shit...

【買磚保值】夜期急插下入市 太古城三房呎價仍見2.22萬
文章日期：2018年8月16日 15:14

港島東太古城8月至今暫錄約6宗成交，而在中美貿易戰陰霾、港股波動等負面因素影響下，昨晚夜期更一度急插逾500點，惟太古城依然錄得 「靚價」成交。美聯首席高級經理吳肇基表示，屋苑最新成交為海天閣低層H室，屬實用759方呎3房連套戶(建築876方呎)，業主月前放盤叫價1750萬元，見近日市場氣氛轉靜，減價60萬元或3%後，周三晚以1690萬元售出單位，實呎22266元(建呎19292元)，據悉匯豐銀行網上對該單位估價1627萬元，意味成交價高出估價63萬元或近4%。

據了解，原業主2014年以1048萬元購入單位，持貨4年帳面賺642萬元，升值61%。

月入26000 80萬cash
月入31000 80萬cash
下年將會有可能既情況
如果想供層400萬樓下既樓
做30年
做唔做到
小弟26

首期都夠有d 剩可以裝修，
但人工唔夠過壓力測試。
加多個擔保人就ok
但都係要睇下年重有無400萬樓下既樓
同埋會唔會加息，加左壓測又難過左

加左就應該唔得？ 31000-32000應該

巴打意思係400萬9按，借360萬。咁你剩返廿零萬先可以做埋裝潢（400萬樓9按首期60萬到）。

但你得3萬2，未加息前都只能借到330萬，要加擔保人先借得足360萬。 以上未計加息後借得仲少。

早晨

回購完冇得托住個價lu
不過佢平均價$72入貨
我$70入左都應該ok

70樓下我估問題唔大，收息股擺喺度等吓

大跌100 點

樓爆

公海D post 日日吹淡, 肯定樓爆大跌100 點重返97年水平

沙士價

跌100點變左88點，仲點會係97年水平呢？

Drop to zero is a must 到時全港私樓跌到無價 現有業主全部負資產
公屋仔全面進場之後樓市gogogo

低置業主大沈判。

係咪要齊齊上ifc

供甩左，點樣先可以負資產？

免費都仲要送叉燒飯先有人接盤，仲唔係負資產?

起碼要送全屋新裝修先有人接盤啦

你去睇下400 萬樓下有乜剩先，睇下岩唔岩你心水。

又要推介廢閪三寶

針冇兩頭利
大升市時,
買家隨時俾做唔成單DEAL既AA
"叫"走單DEAL....

廢閪三寶重企緊400
定係已經回左?

林太都回緊
唔使1萬1尺

嘉湖現低於呎價1萬元成交 3房售625萬元

受市場不明朗消息影響，部分單位以低於市價成交，其中天水圍嘉湖山莊一個銀主盤，以近日罕見低於呎價一萬元成交。

該銀主單位為嘉湖山莊美湖居8座中層A室，面積629平方呎，以625萬元沽出，呎價9,936元，低於1萬元水平。

另外，傳統藍籌屋苑仍受追捧，鰂魚涌太古城呎價穩企於2萬元以上，市場指出，太古城海天閣低層H室，實用面積759平方呎，開價1,750萬元，減價60萬元，以1,690萬元沽出，平均呎價22,266元，持貨4年升值6成。。

原業主2014年以1,048萬元入市，帳面獲利642萬元，升幅6成。

次次回先都係林太

個價真係幾平

外牆爆渠加滲水。又要同管理處大戰

metoo

又人生規劃？言巴召喚？

言巴好耐冇上水了

首期夠既
睇中間360
一間380
係擔心加息唔知點計

遲早加 我都唔識計點供

公海連日大戰

其實咩事

有無傳送門

睇完都唔知為咩鬧交
依家D人真係好得閒

我買大 你買細
自然有個會輸 仲有乜好拗

咁我都係嘅

我都係 移左民好得閒

懶得睇，人生有更多有意義ge野去做

退休3年幾，每日無事忙

諗緊開檔賣燒賣、格仔餅之類小食商場搵個位過日神，冇mood就請個朋友嚟頂吓，或者唔開檔

蝕唔死嘅

格仔餅我食

食，支持克羅地亞隊

g 持

留名 幾個月無入過post e個post去得太快

格仔餅喇，簡單易做，要做得難食好高天份，喺銅鑼灣見鬼妹都買嚟食

茶有奶茶咖啡可樂得㗎喇

講樓，我只信我師父同林太，其他唔該靠邊站

咁配料佢用得渣啫，比我做比粒裝牛油雪條棍個客自己搽

我熱愛夾餅，V巴堅做既話我實黎食

貴買貴賣，料靚啲咪賣貴啲，加啲朱古力碎都仲得，自己搞啲花款，用嘅紙袋靚少少印寶號招牌，最好設計個icon,有人喺街食就等同幫手賣廣告

咪用腦魔呀，out晒，廢老形象，等執笠

嗱，真係食過唔少格仔餅嘅，食咗幾十年都冇乜變過，我真係諗過包裝吓就可以搵到食嘅，只不過我懶開提唔起勁

唔保證實work,最差白做冇人工

最新2018/08/17公佈,，中原城市領先指數188.64

微升0.14%

Big汁is襟形

要研究下
材料識人應該有龍路

任搽會蝕死

粒裝牛油比一粒佢，同大家樂西多一樣，計成本容易，唔使聽埋多糖多奶多牛油，全部一set,開分店方便，品質有控制，唔會間間唔同

大師

有得搞, D人咁鐘意DIY
港女又有野打卡了

低成本高利潤可以賣gimmick
夾舊雪糕加多pat醬又賣貴幾倍

扮工中入嚟留過言。

其實香港嘅樓市已經脫離了傳統利息與資產價值嘅關係。所以都唔知公海班友係到FF咩嘢

格仔餅夾雪糕
迎合到廢佬, 中, 青口味

中原CCL按周升0.15%報188.64點 創歷史新高

中原城市領先指數CCL最新報188.64點，創歷史新高，按周升0.15%。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，政府公佈六招新房策後，樓價走勢由連升轉為反覆向升。三大整體指數結束連升7周的局面，近5周三升二跌，期間CCL三次創新高，CCL Mass及CCL(中小型單位)有兩次創新高。預期樓價反覆向上將會延續，相信9月份中秋節前後CCL的走勢才有機會出現較明顯的轉變。

黃良昇續指，新房策推出後，三大整體樓價指數的升幅明顯收窄。近5周計，CCL累升0.49%，CCL Mass升0.21%，CCL(中小型單位)升0.29%。升幅比早前連升7周為少，CCL當時累升3.73%，CCL Mass升4.49%，CCL(中小型單位)升4.29%。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報191.08點，為歷史次高，按周升0.28%。CCL(中小型單位)報189.02點，為歷史次高，按周升0.25%。CCL(大型單位)報186.69點，按周跌0.40%。近5周CCL(大型單位)三升二跌，累升1.60%，升幅比之前7周的0.87%為大。豪宅樓價逐步迫近歷史高位，等待向上突破的機會。

本周四區樓價三升一跌。新界東CCL Mass報206.36點，創歷史新高，按周升0.75%。九龍CCL Mass報185.84點，創歷史新高，按周升0.52%。港島CCL Mass報193.89點，按周升0.48%。新界西CCL Mass報173.58點，按周跌0.66%，指數連續2周創新高後回軟2周。

今天(2018年8月17日)公佈的指數，根據2018年8月6日至8月12日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有八成的交易是在2018年7月23日至7月29日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第二十二周的市況。8月15日油塘高超道住宅地皮售出，對香港樓市的影響將於9月上旬公佈的CCL開始反映。(ac/u)

眼殘睇漏左粒裝

供樓第一個instalment 已感到有壓力

第三張習慣咗冇嘢

樓爆is coming to town

樓價UPDATES：港島屋苑樓價繼續破頂 (12:32)

【東網專訊】【14:59】港島屋苑抗跌力強，交投淡靜下樓價繼續破頂。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌逸樺園2座高層D室，實用面積約611方呎，為兩房兩廳設計，望山景，是次以公司買賣方式1,700萬元成功沽出，實用呎價約27,823元，創屋苑呎價新高。

●北角城市花園7座低層F室，實用面積626方呎，兩房設計，享全海景，以月租28,500元租出，實用呎租45.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳東港城本月暫3宗買賣，屋苑3座低層B室，實用面積466方呎，屬「細兩房」間隔，成交價約748萬元，實用呎價約16,052元。

●奧運站柏景灣7座低層F室，兩房間隔，以約23,000元放租一周，即獲區內租客洽詢，議價後終減至22,500元租出，實用面積466方呎計，折合呎租約48.3元。

●西南九龍君滙港8月暫錄約5宗租賃個案，屋苑5座中層D室，海景兩房戶，實用面積約478方呎，以24,000元租出，實用呎租約50.2元，建築面積呎租則約38.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山迎海2座高層B室兩房單位，實用面積約511方呎，上月底起叫價850萬元放售，至近日獲買家以860萬元承接，提價10萬元或約1.2%，實用呎價約16,830元。

●粉嶺牽晴間2座中層B室兩房戶，以每月租金11,800元獲承租，實用面積439方呎計，折合呎租26.9元，新租客為本地家庭。

●粉嶺花都廣場8月份暫錄得2宗租賃成交，包括2座高層A室，實用面積約392方呎，兩房兩廳設計，以11,000元租出，實用呎租約28元。

●大圍盛世5座北翼中層A室，實用面積691方呎的三房連套房單位，以月租28,000元租出，實用呎租40.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
二手樓市雖受多個不明朗因素影響，但無阻買家積極入市，馬鞍山觀瀾雅軒錄新高成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●赤柱旭逸居5座地下一單位，實用面積約624方呎，兩房連主人套房間隔，以每月33,000港元租出，實用呎租約52.9元。

●西灣河嘉亨灣1座中層C室，實用面積462方呎，兩房間隔，月租24,500元獲承租，實用呎租約53元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳維景灣畔17座低層G室，實用面積809方呎，三房一套間隔，以1,455萬元成交，實用呎價17,985元。原業主於2015年8月以1,063萬元買入單位，持貨3年SSD期滿鬆綁沽出，帳面獲利392萬元。

●將軍澳東港城本月暫3宗買賣，包括3座低層B室，實用面積466方呎，成交價約748萬元，實用呎價約16,052元。原業主於2014年5月斥420萬元購入單位，是次轉手帳面獲利328萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山觀瀾雅軒4座高層F室易手，實用面積608方呎，兩房間隔，日前以939萬元易手，實用呎價15,444元，創同類單位新高價。原業主持貨6年沽出，帳面獲利約396萬元。

●清水灣傲瀧11座低層E室，實用面積約894方呎，三房一套間隔，附設約127方呎平台及1個車位，以月租40,000元租出，實用呎租約44.7元。業主於2017年8月以約1,636萬元買入單位，再以200萬元購入車位，累計金額為1,836萬元，現租出租金回報率2.6厘。

●天水圍嘉湖山莊本月至今僅錄得10宗成交，按月減33%。當中三房大單位佔近80%，包括美湖居3座高層A室，實用面積629方呎，三房連主人套房間隔，以675萬元沽出，實用呎10,731元。單位8年多升值1.4倍。

●青衣翠怡花園9座低層F室，實用面積368方呎，一房間隔，叫價570萬元，屬市場少有的貼市價盤，放盤短短數小時速獲買家垂青，最終以569萬元成交，實用呎價15,462元。原業主持貨5年帳面獲利239萬元。

●東涌映灣園12座高層A室，實用面積918方呎，三房一套間隔，享機場海景，以1,078萬元沽出，實用呎價11,743元。原業主持貨11年轉手，帳面獲利690萬元。

●東涌居屋裕東苑本月至今錄5宗成交，包括A座高層16室，實用面積639方呎，三房間隔，自由市場價叫價750萬元，減價20萬元以730萬元沽出，實用呎價11,424元。原業主於2004年以128萬元自由市場價購入單位，是次沽出，期內升值4.7倍。

●葵涌華景山莊錄本月首宗成交，單位為2座低層A室，實用面積633方呎，三房間隔，以755萬元成交，實用呎價11,927元。單位28年間升值逾4.5倍。

每次ccl升
就話幾個星期後會開始反映開始跌
咁總有一次中

重要澄清.jpg

所以而家抱住渣住資產係無敵既心態 捱住咁供 都開心既

Twitter有個學經濟嘅計過1981年嘅1萬蚊冥幣大約等如現時235萬冥幣購買力，以前亦有經濟佬計數推算華南地區嘅實際通貨膨脹係4.5-5.5%每年

今時今日長揸cash一定輸，揸資產(貴金屬、磚頭、股票...etc)贏輸各50/50

【香港樓市冰封 低置交流淡靜】低調置業討論區（209）

開定先

建丁屋行賄村代表案 兩被告判囚3年4個月 (16:31)

【東網專訊】一名發展商和兩名退休漢計劃在大埔荔枝山村興建10間村屋，期間為免有人做「攔路虎」而涉嫌行賄村代表60萬港元，換取對方不反對建屋申請。村代表通報廉政公署，在交收金錢過程時，廉署人員埋伏附近錄影和錄音。涉案3人遭控以兩項串謀向代理人提供利益罪。現年59歲退休首被告何年宋、63歲的次被告樂健發展有限公司的董事兼股東陳金標，昨(16日)被裁定兩項控罪罪成，遭撤銷擔保即時還押。兩被告今(17日)於區域法院被判監3年4個月。

第三被告即60歲退休漢林奕靈昨被裁定罪名不成立，當庭釋放。

法官判刑時指，被告的行為不單衝擊了村長制，亦衝突了本來已千瘡百孔的丁屋制度。法官並讚揚李桂強挺身而出舉報貪污。法官又批評，丁屋政策實施至今�生出不少腐敗問題且愈趨嚴重，如本案中聲稱用丁權買地的所有申請人根本不在香港居住，令到本來的政策精神變得面目全非。

法官並留意到，現行的反對基制有問題，政府不問反對人身份及反對原因，對反對意見全盤接受，變成居住在赤柱的人亦能反對新界的建屋申請，繼而再衍生濫用機制或居民身份以謀利等問題。

法官指案中首被告負責穿針引線，次被告負責出錢，罪責不相伯仲，而60萬港元的賄款不算小數目，故此判被告二人均入獄3年4個月。

【香港樓市冰封 低置交流淡靜】低調置業討論區（209）

LIHKG @ Android

新post

供咗幾耐

]

康寧蒸焗爐9月1日先有貨

供樓真冇留意幾錢，3間都唔過4千，都係3700-3800，隨咗本身戶口嘅錢，擺咗十皮嘢冇鬼理佢，ML回幾多息都冇睇

我諗住夠扣2年，2年後再擺10皮又等2年咁

唔係跟供樓利息咩? 供嘅息多咗回比你多咗，我哋嘅ML全部打爆嘅